/* PROYECTO TEMA 4:Pasapalabra Game! (Final JS) üéÆ‚ÅâÔ∏è

Resource: https://www.youtube.com/watch?v=xJp2c_rcHDc

Haz el juego del Pasapalabra, el programa deber√° lanzar la definici√≥n de una palabra y el usuario deber√° adivinar qu√© palabra estamos tratando, por ejemplo:
'>>>'With the letter "M", Capital of Spain, located in the center of the country.
'>>>' "Madrid"
'>>>'Correct, you have 1 Point!

VERSI√ìN M√çNIMA
Tu juego deber√≠a hacer una pregunta por cada letra del alfabeto, al final del juego, y habiendo respondido todas las letras, deber√° indicarle al usuario cuantas letras
ha fallado y cu√°ntas ha acertado. Si el usuario responde con "PASAPALABRA" el juego deber√° estar preparado para entender que en ese momento,
el usuario no responder√° esa pregunta, y no estar√° acertada ni fallada, la dejar√° para la siguiente ronda. 
El juego deber√°, cuando finalice, mostrar un ranking de usuarios con el nombre y ordenados por cantidad de letras acertadas.

PRO
‚óè	El programa no deber√≠a hacer distinciones entre may√∫sculas, min√∫sculas... Ejemplo: "animal" == "ANIMAL" // "Animal" // "aNiMal"...
‚óè	El programa debe estar preparado para aceptar el input "END" para terminar el juego en cualquier momento, si esto sucede, 
    el programa dir√° cu√°ntas letras ha acertado pero no entrar√° en el ranking.
‚óè	Prepara tu programa para que no repita siempre las mismas preguntas, por ejemplo, de la misma letra, se podr√≠an hacer tres preguntas diferentes.

*/

var questions = [
    { letter: "a", answer: "abducir", status: 0, question: "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien" },
    { letter: "b", answer: "bingo", status: 0, question: "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso" },
    { letter: "c", answer: "churumbel", status: 0, question: "CON LA C. Ni√±o, cr√≠o, beb√©" },
    { letter: "d", answer: "diarrea", status: 0, question: "CON LA D. Anormalidad en la funci√≥n del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia l√≠quida" },
    { letter: "e", answer: "ectoplasma", status: 0, question: "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasm√°tica. Los cazafantasmas med√≠an su radiaci√≥n" },
    { letter: "f", answer: "facil", status: 0, question: "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad" },
    { letter: "g", answer: "galaxia", status: 0, question: "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y part√≠culas" },
    { letter: "h", answer: "harakiri", status: 0, question: "CON LA H. Suicidio ritual japon√©s por desentra√±amiento" },
    { letter: "i", answer: "iglesia", status: 0, question: "CON LA I. Templo cristiano" },
    { letter: "j", answer: "jabali", status: 0, question: "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la pel√≠cula 'El Rey Le√≥n', de nombre Pumba" },
    { letter: "k", answer: "kamikaze", status: 0, question: "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acci√≥n temeraria" },
    { letter: "l", answer: "licantropo", status: 0, question: "CON LA L. Hombre lobo" },
    { letter: "m", answer: "misantropo", status: 0, question: "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversi√≥n hacia ellas" },
    { letter: "n", answer: "necedad", status: 0, question: "CON LA N. Demostraci√≥n de poca inteligencia" },
    { letter: "√±", answer: "se√±al", status: 0, question: "CONTIENE LA √ë. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo." },
    { letter: "o", answer: "orco", status: 0, question: "CON LA O. Humanoide fant√°stico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien" },
    { letter: "p", answer: "protoss", status: 0, question: "CON LA P. Raza ancestral tecnol√≥gicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes ps√≠onicos del videojuego StarCraft" },
    { letter: "q", answer: "queso", status: 0, question: "CON LA Q. Producto obtenido por la maduraci√≥n de la cuajada de la leche" },
    { letter: "r", answer: "raton", status: 0, question: "CON LA R. Roedor" },
    { letter: "s", answer: "stackoverflow", status: 0, question: "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador inform√°tico" },
    { letter: "t", answer: "terminator", status: 0, question: "CON LA T. Pel√≠cula del director James Cameron que consolid√≥ a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984" },
    { letter: "u", answer: "unamuno", status: 0, question: "CON LA U. Escritor y fil√≥sofo espa√±ol de la generaci√≥n del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914" },
    { letter: "v", answer: "vikingos", status: 0, question: "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos n√≥rdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa" },
    { letter: "w", answer: "sandwich", status: 0, question: "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jam√≥n y queso" },
    { letter: "x", answer: "botox", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en ciruj√≠a est√©tica" },
    { letter: "y", answer: "peyote", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Peque√±o c√°ctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por ind√≠genas americanos" },
    { letter: "z", answer: "zen", status: 0, question: "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabidur√≠a m√°s all√° del discurso racional" },
]



//VACIAR CONTADOR SI SE DESEA VOLVER A JUGAR.
function vaciar() {
    aciertos = 0,
        fallos = 0;
};

//CONTADORES ACIERTOS Y FALLOS.
let aciertos = 0;
let fallos = 0;

function juego() {
    //INSERTAR NOMBRE JUGADOR
    alert("Bienvenidos a Pasapalabra!!");
    var nombre = prompt("Por favor, dinos tu nombre para poder participar.").toUpperCase();
    if (nombre === '') {
        return alert('Adi√≥s!!');
    };

    alert(" Bienvenido " + nombre);
    alert("Las reglas del juego son las siguientes : la pantalla lanzar√° la definici√≥n de una "
        + "palabra y deber√°s adivinar qu√© palabra estamos tratando; si aciertas, es 1 punto; si fallas, es respuesta err√≥nea, "
        + "y si no sabes de momento, di 'pasapalabra' y se acumular√° a la siguiente ronda hasta que contestes todas las definiciones.");
    alert("De lo contrario, si no contestas o cancelas, el juego se termina de manera abrupta.");
    alert('A continuac√≠on, daremos comienzo al Pasapalabra....')
    alert('... Y empezamos!!!');

    //COMIENZA EL JUEGO
    for (const preguntas of questions) {
        alert(preguntas.question)
        let palabra = prompt('diga la palabra correspondiente... Si no lo sabe, diga "pasapalabra":').toLowerCase();

        if (palabra === "" || palabra === null) {
            alert('juego terminado... Gracias por jugar.');
            return
        };
        if (palabra === preguntas.answer) {
            alert('Acierto!!! Tienes 1 punto!!');
            preguntas.status = "OK"
            aciertos++
        } else if (palabra === 'pasapalabra') {
            alert('PASAPALABRA... acumula para la siguiente ronda.');
            preguntas.status = "P";

        } else {
            (preguntas.answer === false)
            alert('Fallo...tienes 1 fallo.');
            preguntas.status = "F";
            fallos++
        };
    };


    // SI QUEDAN DEFINICIONES POR RESPONDER.
    alert('A continuaci√≥n, pasamos a la siguiente ronda de pasapalabras pendientes.')
    let responder = questions.filter(item => item.status === "P");
    if (responder) {
        while (responder) {
            for (const palabras2 of responder) {
                alert(palabras2.question)
                let palabra = prompt('diga la palabra correspondiente... Si no lo sabe, diga "pasapalabra":').toLowerCase();
                if (palabras2.answer === palabra) {
                    alert('Acierto!!! Tienes 1 punto!!');
                    palabras2.status = "OK"
                    aciertos++
                } else if (palabra === 'pasapalabra') {
                    alert('PASAPALABRA... acumula para la siguiente ronda.');
                    palabras2.status = "P";
                } else {
                    (palabras2.answer === false)
                    alert('Fallo...tienes 1 fallo.');
                    palabras2.status = "F";
                    fallos++
                };
            };
            responder--
        };
    };


    alert('Juego Terminado');

    //PASAPALABRA COMPLETADO.
    if (aciertos === 27) {
        alert(JSON.stringify('27 aciertos !! Felicidades!! Has ganado el premio mayor...'));
    };

    //RANKING
    const listadoRanking = (name, matches, fails) => {
        return {
            name: nombre,
            matches: aciertos,
            fails: fallos
        };
    };

    const total = listadoRanking(nombre, aciertos, fallos);
    alert(JSON.stringify('Participante : ' + total.name + ' Aciertos : ' + total.matches + ' Fallos : ' + total.fails));

    //PREGUNTAR SI DESEA JUGAR NUEVAMENTE
    var nuevamente = confirm('Desea volver a jugar nuevamente?')
    switch (nuevamente) {
        case true:
            vaciar()
            juego();
            break;
        default:
            alert('gracias por juegar al pasapalabra!!... que tenga un buen d√≠a');
    };
};

juego();































